12手足有部份寄咗信返嚟

【7港人家書：看守所生活好好 籲家人勿多言】

日前，12 港人中的 7名港人家屬收到親人的親筆信。12港人被秘密關押將近3個月，終於得到一點音訊，家人固然有感，但信中的種種可疑之處，卻令家屬對 12 港人的處境再添憂慮。

聲稱由 12港人自行寫下的信件，內容竟大同小異，無一不是強調自己生活「好好」，呼籲家人毋須擔心。信件中，不乏一些直接「回應」外界對中方質疑的內容。

在部份被囚港人的信中，特別交待身處看守所內的生活如何「美好」，指看守所環境絕非大家所想的那麼差，已經習慣，沒有遭受毆打、「嚴刑迫供」，與在港羈留沒有分別等等。他們強調看守所伙食很好，每餐有菜有肉，每天能做運動，每天有醫生檢查，有充足睡眠，不會被「強逼勞動」，還長胖了。

這些描述明顯與中國看守所的常見情況大相逕庭：據中國律師反映，和去年的一份看守所待遇調查顯示，看守所環境擠擁，關押人員常要睡地板，冬天會以天氣冷為由不安排放風，在押人員要值班，如值夜班便無法休息，大部份沒有熱水洗澡，伙食更被形容為「跟豬食一樣」，導致經常腹瀉，更不可能每天有醫生檢查。

其中一些信件中，當事人聲稱自己已自行委託「官派律師」，已與律師會面等。他們又問及家人是否曾參與記者會，要求家人在接受傳媒訪問時「草草帶過」，並叫家人不要北上探訪。
雖然 12封信件中的字跡，與家屬所認識的類似，但在行文上卻有不少異樣，包括出現簡體字，以及一些更似中國而非香港慣用的中文寫法，其中關於看守所生活的描寫大同小異，似是跟據同一藍本寫成。

觀乎過往的中國人權案件，亦曾出現被關押者被逼按照當局指示，向家屬寄出內容由官方決定的信件，要求家屬放棄營救、表示沒有受虐待、不用家屬請律師、不要「鬧事」等；而信件經看守所重重審查才能寄出，想必未能如實披露所有真相。

12港人家屬重申，因一直無法與12人有任何直接溝通，對信件內容存疑。故此，家屬重申訴求如下：
1. 允許家屬委託的律師會見；
2. 讓家屬與當事人直接對話；
3. 吿知官派律師姓名及聯絡方法，並提供委托文書。

推

Day89

逢星期五重po文宣（透明卡/紙船/12人文宣） Retweet #save12hkyouths 相關tags 加#FridaysForFreedom

#Bringthemback

.

Tui

Cls push

聲稱由 12港人自行寫下的信件，內容竟大同小異，無一不是強調自己生活「好好」，呼籲家人毋須擔心。信件中，不乏一些直接「回應」外界對中方質疑的內容。

好撚恐怖...

唯一放人一條路
其他乜嘢做嚟都唔會有用

王婆婆都要被逼拍片話自己過得好好
真係唔知12位手足係咪真係冇事...

cls..

Pish ah

第一
有咩好討論?
第二
冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪
你講唔撚得架？好撚委屈你架？其他人開post講撚咗先我係咪又可以屌你唔撚講先？
係咪覺得冇人講，自己就好撚有優越感，開post就係都要加多一兩句屌人先得？
乜撚嘢話題都實有第一個人講架啦，係咪個撚個開post都要屌人「ＸＸ都冇人講」？
好聲好氣唔撚得嘅，係咪以為個撚個都廿四小時mon撚住乜柒都知？
呢啲戇鳩仔，完全喺到消磨所有人嘅耐性，助長負面情緒。
屌你老母我真係唔撚知有件咁嘅事啊嘛，碌碌下post無撚啦啦畀你屌，唔撚知唔撚得架？
冇人知冇人提咁咪你提話人知囉我屌你老母，你知又唔撚講其他人唔知又可以點撚樣講啊？
接收資訊嗰個一定要畀發放資訊嗰個屌架？
係咪你細個你老竇教你寫字嗰陣一路教一路屌你老母先教到你呢啲撚樣出嚟？
屌你老母臭閪谷鳩氣

On撚鳩
俾返個人我

搵鬼信咩

呢d信絕對唔可以信
但起碼知道手足尚且健在

？錯post

國安逼佢地咁寫

好撚掛住佢地呀屌

終於用返

今晚八點半 你會喺邊？

Yes

北韓mode

係sorry

賀台慶

支那最撚鍾意，捉撚完人，大件事就叫當事人寫無事信
銅鑼灣書店就係其中一個例子
想佢哋真係無事就要繼續關注事件
仲要推撚到全球關注
推撚到支那收皮為止
#save12hkyouths

第一句就話好好
之後就講嗰5舊
封封都大同小異
唔放人，講乜都晒9氣

講到好食好住咁cls...好心寒睇完仲擔心

無事喇

納粹抓猶太人都係迫人寫信叫佢地家人來，然後一網打盡。

睇pin

拎支槍指住你寫
報喜不報憂

不推文？

屌撳錯不推文

肯定被人睇過晒先寄得出嚟,
什或有部份內容係被逼要寫.

大家要注意下

真係咁好咪俾大家去參觀下

見唔到人，冋之前樣繼續關注

當人傻？

過得很好.....

反而唔係好信

感覺真係似迫佢地寫

ｏｋ

琴晚追擊瘦底大波妹太耐
習慣咗

...

被要脅咁寫

推了

Condom依家點冇人想知
垃圾post 拉

Sor

要用書面語寫字，我驚我寫唔到完整句子

好撚恐怖

我地就係想知，吹呀

好得意

其實封信明顯唔尋常...
佢仲話會好快返嚟 搞到人仲擔心

真係好？

如果要用書面語寫字，我擔心我寫不到完整句子。

好快……

手足

未放人, 未見到真人都唔好信
總之我地唔可以放棄佢地

依D信中共鍾意可以逼佢地寫十萬封都得

其實想呃邊個，支那以外既人一眼就睇得出

全部反轉睇，就知道現況

不安

二次大戰時的老把戲了。

中國嘅野睇相反...

Dllm中共

咩信都假
持續關注RT，直至見到人平安返嚟

支那新聞要掉轉睇

全部要調返轉睇....
即係處境好撚差

唔識做功課

好撚假

無嘢嘅話 你敢唔敢俾佢見家人講

Pish

講真封信放得出嚟都唔會寫到其他嘢

總之冇事就得。

打錢？係咪一路講住一路叫佢地寫...

推文呀

Pushh

推呀

Push

又玩呢招悶唔悶d阿

如果字體係本人嘅話 其實有回信都算一件好消息

每次諗起佢哋就好內疚好心痛

李波
雖然知道係假，但又無法證明

打錢
充錢
仲有封信講明自己有罪，即係預左無得返

家屬3大訴求
1. 允許家屬委託的律師會見；
2. 讓家屬與當事人直接對話；
3. 吿知官派律師姓名及聯絡方法，並提供委托文書。

好過完全冇消息...

10 1 100留馬會戶口

lm再慢慢睇

邊有可能好 dklm俾返啲手足我

如果真係手足親手寫就好
都幾預咗佢哋係俾人拎槍指住個頭寫
冇穿冇爛咁返嚟已經好滿足

食完飯先做啦

屌，認真睇曬
根本同之前銅鑼灣書店一樣，逼你講支那對我好好，點點點。

垃圾支那一日唔放人，講咩都唔信

所以大家要同至親既人 留下最危急既暗喻句
例如 請你「大」可放心

一定有人拎住支槍指住佢地寫

d

寫"我過得好好"，我仲擔心，佢哋嘅處境一定更惡劣

如果食得好過得好
有咩可能寫自己名都寫得咁核突
我真心唔信係手足寫

救手足

D信一定係被逼寫
寫得好隱晦

唔知架..

12 手足一日未返黎香港
一日都唔會係好

睇到喊

得部份…
其他人係咪連書寫能力都無
定堅持唔肯寫假信
但可以肯定既係
我地既關注係有一定既作用
佢先用埋啲咁on9既方法叫人收聲

又有殘體字 又有啲支那用語 好不安

逆權大狀。建議大家睇吓。。

基本上一模一樣。2020回到1980年發生

希望12人。平安

唔敢想像
一定要快啲返嚟

寫得好正面 不過人在那 都明嘅

假

Save12

push

拎住支槍叫佢照抄

要問吓家人佢地平時字跡。
同埋中共好多時都係兵不血刃。

推
好似好鬼咁

心好痛

咁多年都係咁
唔係仲以為我地會信呀...

我覺得好假係咪正常

明交差

打錢？

字跡係本人？

其實唔洗估個內容點, 大家都明背後意思

得3封？

屌

起碼叫做有回音
不過要確定下字跡
冇聲氣嘅話消失咗都唔知咩事

聽講話係

7封

講真...點會好食好住
唔通寫信同老豆老母講好難捱咩
就算咁寫 你估封信寄唔寄到出黎？

any news is good news

某程度上，信入面用啲我哋唔常用嘅language，都係反映緊佢哋依家嘅情況唔太好

天滅支共

黑警死全家
死仔死孫死外家

一定要返嚟

起碼都叫做有消息，知道佢哋仲在生

我都幾肯定係假...

邊個信既咪入去坐吓囉

中共迫佢哋寫到好好，想外界唔關注

同同

又不推文

包

小稱

多謝基仔日日出post

仲有其他冇寄信嘅手足
同埋都幾肯定係照抄寫出黎

最大疑問：既然咁好做咩唔畀見

食好瞓好

係

不用

未必。如果中共想殺人為甚麼不會寫完信之後即殺？

打錢

up

慣左嘛推番

綁匪對我好好，無傷害我，又俾飽飯我食，仲俾我揀食中餐定西餐添，我入咗去之後大隻咗又精神咗，大家真係唔好再擔心我

封信寫嘅相反 就係發生係佢哋身上嘅事

係唔係真的

牙亂

信內容係假， 但至少個人當時在生，神智清醒， 隻手冇斷。。。。。唉。。。。（係唔係當時人寫， 家屬一睇字跡就應該知道）

好撚恐怖
俾國安逼住叫你跟稿寫就好啲 個人起碼叫冇事
如果係俾國安日日虐待你再喂你食藥再洗腦 變左一個愛國嘅青年就諗起都心寒

幾時放人 屌你老母支那習種

好撚恐怖⋯⋯

叫家人千祈唔好北上已經知咩事

啲內容好不安 想像唔到係點樣嘅壓力下寫家書
一定好絕望

我睇就……想像力唔夠

總編

信你就仆街啦

有無對過字跡?

小學雞式車大炮，真係當香港人白痴嘅咩！
唔放就等制裁啦！

雖然 12封信件中的字跡，與家屬所認識的類似，但在行文上卻有不少異樣，包括出現簡體字，以及一些更似中國而非香港慣用的中文寫法，其中關於看守所生活的描寫大同小異，似是跟據同一藍本寫成。

睇內文

亂

d信一鳩樣
真係唔知班手足實際受緊

啲內容…

抱～～

基

仆街 姐係直接相反就係手足依家過緊既生活

搵鬼信

封信寫埋啲咁嘅內容
仲更加令人擔心

寫啲嘢似係俾人用槍指住個頭寫

但至少係親手寫, 希望佢地過得好地地,

SORRY幫唔到你地好多

我淨係要人返黎

Rt埋最新消息
感謝

第一封應該係自己寫
子豪嗰篇難講

屌你頭幾句一式一樣
見唔撚到真人 點信？

唉 一睇就知跟form 抄

咩事

仲要畫心心

P

見到「回信」兩隻字，有一刻居然係覺得佢哋無事，仲覺得啲明信片會去到佢哋手上添
但係睇多陣，先至發覺自己天真咗

屌拿星好仆街
仲要叫人比錢佢一定係啲獄吏收晒去
叫屋企人回信講屋企嘅事就係想起多啲底要脅佢

應該係有人監住佢寫
你覺得寫真話會寄得出？

好似罰抄書咁

可能因為子豪唔想寫假信
但子豪爸又經常高調出席活動
所以中共突登整呢封信

家屬重申訴求如下：
1. 允許家屬委託的律師會見；
2. 讓家屬與當事人直接對話；
3. 吿知官派律師姓名及聯絡方法，並提供委托文書。

要 見到人 聽到聲

痴撚線..

未有信嗰五個係咩意思先
好想知7個入面有冇喬手足份
最擔心佢

律師來電叫佢地低調嘛

不不.....

就算係子豪親筆都唔代表係真話
我唔會信佢地過得好

佢哋只可以寫呢啲正面嘢

幾時拍埋video

以前都有先例，真係唔好太隨便相信。

至少仲寫到信

看守所生活好好

反話黎?

見到佢地係咁話自己好食好住冇俾人恰 真係心酸

一日唔係家屬見完親證佢哋唔差
我都唔會信
重申家屬訴求係今日RT 重點！

被迫害

望就望佢地可以快啲出返黎移民唔好再返黎

save 12

支那人做少一日假係咪會死？

RT推

我食緊叉包

返嚟仲要繼續坐 DKLM

唔可以習慣

唉。你慌我地就唔洗移……

唉屌 香港人唔好習慣

屌
一定迫手足咁樣寫喇

包包

Push push

係...

賀佢老母

好痛心
12手足一定係迫寫呢啲信

被逼跟官方內容寫

講真 喺入面就算過得幾好都好 正常人都唔會話自己坐監坐得好好啦

真係當我地弱智

預左寫乜唔到佢地控制
但願真係暫時仍然健康

我去行山，好多山友都係最擔心佢！

打住工儲下錢先
到grad我就會出去外國做

屌真係好唏噓 仲停留緊係留同唔留之間

寄出去之前應該都比人審視過

過得好但點解唔俾親友探？

記得有家屬講過, 即使收買看守所D人都係冇用

字跡係真嘅話，都可以證明佢哋重未死

好似納粹集中營
入面啲猶太人都係寫信話自己過得好好

仲話咩普通話進步咗好多？
係香港人講嘅說話黎架咩？
當我地傻

即係啲錢比班賤種私呑曬

.....

就算有不正常的人，都唔會隨機十二人中有三個一齊唔正常呀嘛？

推推推推推

手足加油...

睇咗頭幾句已經唔洗睇落去
有咩人坐監會坐到好似去旅行咁開心
又過得好好又發福？cls
完全係老作
似俾人逼寫出嚟

我都係……但在外地就幫唔到本地手足

估估下嘅日子幾時完……

然後叫冚家過嚟

俾篇文章照抄

是

唔撚信

同新疆個個短篇漫畫內容一樣
都係話入邊過得好好

點解我好似睇緊人嫁左去外國既回信咁

我不信，只有王婆婆講既先可信，因為人在香港

真係赤納粹。

pish pish

寫得唔好
一定打鍋金

獄卒：「操你媽逼的，想吃電棒嗎？」

好攰

預收到 我冇事 國家很好 很偉大
肯定有和諧咗
一提到比人打 都唔得🤔

搞到咁大唔會整死既
不過有排坐

豬豬...好唔好食

邊個信

邊個信佢地真係過得好就真係on9 啦

睇完重擔心

唔……你講的情況係可能發生，但我唔覺得會發生係十二手足身上，特別係以中共的個性。

唔信，點解唔俾見自已請的律師

外國戰線但係無得係香港並肩

特地
公眾號
我很想知道你們的事情

一定迫供

唉……同化的問題比較難搞。

迫人抄功課

其實係用黎恐嚇香港人

睇完覺得人類的罪應該受到上天懲罰

地球應該完結

相信香港人都明白信中哪些部分是真，是婉轉，是完全虛構

Done

根本唔使點樣討論真假，因為全部嘢都係逼住做出嚟，李波同埋林榮基都係咁。

會的，去學術台睇下。

真㗎

食得唔好，張床好硬，無熱水沖涼....係真。封信都係真，但佢哋只可以報平安，唔可以寫其它嘢，唔會有摩絲密碼，所以大家要keep住關注keep住rt

坐完咪放

同李波鏡頭前強顏歡笑一樣

回內地

香港人講存錢
唔係講打錢

你好正
我吞哂

rt

諗住逃避審訊，最終都係要面對現實

正經

鄧棨然手足的信

咩香港人講野會講”打錢”？

d 信勁假

咁唔比人犯下政治迫害的罪而逃亡都好正常啫

一睇就知唔係真 第二封話咩普通話講得好左好多又話內地 香港人唔會講呢2個字

擺明屈佢地寫， 唔寫就打

未睇內文之前睇左嗰兩張圖.. 已經覺得好撚鬼
有咩理由係咁強調自己過得好好..
仲要話偷渡呢條罪好輕係乜撚嘢事...

好假

擺明逼佢哋寫

Sorry

希望大家唔好因為幫唔到就當睇唔到

佢地面對咩政治迫害告佢哋啲罪行係砌生豬肉?

cls 寫埋簡體

第一封信
香港人唔會講打錢

撐住呀

拎住槍迫佢地寫

有無人未聽過？

香港人點會用打錢呢兩隻字
擺到明係支共逼佢寫

進餐

本身好開心有回信
不過睇完啲信............好似唔太可信
其實都未審做乜好似已經認晒罪知道自己判幾耐咁

此地無銀

睇完仲不安 好明顯睇住佢寫，有晒大綱同每段要講d咩，全部書面語+大陸用詞⋯⋯

啲內容好撚假 就算係親筆寫 都一定係被人迫住寫
共通點:
1. 兩篇都特別提到錢嘅銀碼
2. 第一篇講「打錢」、第二篇講「充錢」
3. 兩篇都講到食好住好瞓好

我好愛你地 要加油

妖

第二篇寫「充錢」添

咪就係嗰D家書道歉信，中國最興

U believe, I don’t

仲有內地.....

首先佢哋一定係講中國，就算你話俾人望住寫 都會係 大陸

點都輪唔到內地

還有我犯這個偷渡的罪名，是一個非常輕的罪名

推一推先

內容相反

雖然知封信寫啲野一定係假同比人迫黎寫 不過知道佢哋冇被自殺都叫安樂左啲 求下你哋要平安無事

點會真係唔知，你𠂤支那會好好對手足？btw 香港人會話打錢咩

假到喊 連係咪佢地寫都唔知

少年你太年輕了
有咩做唔出先得
第一日迫你寫完
第二日就收你檔
過一排先拎出嚟

打錢

仆街當香港人弱智

睇到心up

支共慣用手法

推 屌一撚定被逼寫..

痴鳩線

希望啲家屬認到啲字真係佢哋親筆寫
如果唔係，封信可以當冇寫過

香港人會講「打錢」？

你咪垃圾囉

在行文上卻有不少異樣，包括出現簡體字，以及一些更似中國而非香港慣用的中文寫法...........
明曬。手足頂住，一定要安全回來。

好恐怖

推爆佢

除左證明到佢地好大機會再生

其他信既內容都是假的

仲有殘體

最後肯定會有部份先押回港
但有D唔會比佢地返香港
佢地敢爆料其他就返唔到黎

屌睇到啲內容好心寒

等佢哋親自翻香港，喺佢哋屋企人面前親自交代自己嘅經歷呀

睇到心寒...

冇句真心

今日見到幾個post佢都係覆呢段嘢
都唔知有咩居心

可能我多疑 但封信係咪跟佢意思寫係一個疑點

內文可以當假 起碼知道人仲在世 寫到字

係
唉

cls 佢地啲用詞咁蝗 又充錢又打錢
我真係唔撚信係佢地寫

基....你抖一抖先

支那特式 白事當紅事搞
你見佢哋武漢封城搞到成個嘉年華咁就知

唔好信晒信上面嘅內容呀，一定要親眼見到佢哋冇事先得

屌你老母 嬲到仆街
會唔會係講啲飯好食 普通話進步咗 叫屋企人係微信過錢 叫屋企人唔洗探
食屎啦中共

糖糖

點信

打錢 擺明照抄

支共又出依種信

寫到咁好反而更加擔心
實係講緊反話

唔係以為有人信呀？

退休生活方式

唔講真係會

遲下隨時拍片話自認違反國家安全

你覺得支共會俾佢哋有命翻嚟咩？

被認罪

將全部調轉睇就得

油

叉燒包

好明顯係逼寫嘅啦 整成封信咁書面語 咁多大陸先用嘅字詞 假到出汁
寫 ‘這邊’. 香港人大部份會用‘依邊’. 仲有好多都好假

假到咁 唔會有人信呀

入

#save12hkyouth

大隻

整d 假信出來以為又呃到人咩

睇到咁嘅信就更加知道要發大黎講
唔係連信都冇

包

睇完又驚又唔開心

呢啲此地無銀嘅信更加印證左支共幾咁恐怖

幫手推啊
佢哋越係寫過得好好，就越覺得佢哋過得好辛苦....

要寫藏頭詩先可能講到真話

真係冇辦法
老虎蟹都返咗嚟香港先算

同意

成件事好恐怖

成封信啲內容倒返轉嚟解讀就差唔多

內容絶不可信。

支那比晒稿照抄

同著住粉紅tea認錯有咩分別。。。

但起碼手足仲係平安可以寫到字。。。

#save12hkyouths

阿爸阿媽，我係看守所好食好住，樂不思家，唔洗掛住我喇。

信你一成，雙目失明

係
應該係親手寫

但係內容就人哋講出嚟 之後跟住寫
好似默書咁

作都唔好作到咁誇啦

睇完心都寒
一睇就知俾國安迫住寫
好撚恐怖 內容有幾正面就反映真實幾悲慘

人無事已經好好

唔知係咪親手寫

唔信

真係咁好又唔比見家人？

搵鬼信！

呢句真
手足情況好嚴峻

但佢地回信就知我地更加要繼續關注
佢地放啲咁嘅信出黎就係想息事寧人

篇篇都寫500蚊，有古怪

更加確定佢哋生活得唔好

仲有位手吹寫「打錢」，更加令我唔信係親手寫，
邊有香港人講「打錢」

呢個真！

持續關注真至見到人返黎

手吹=手足
打錯字

睇落都覺得被逼寫

每月微訊過$500粵省事係咩玩法
第一次見有一個國家係咁運作

咩叫打錢有冇翻譯

假平安

入錢

一見到打錢呢個term，再見到啲話自己好好嘅句子同心心，不寒而慄……

屌佢老母

是咪真，支那係咁叫？

對
至少要保持關注和紀錄

乜撚野打錢

親手寫都有可能
啲內容就肯定唔係出自手足

班大陸狗要迫人跟佢讀咁寫返份稿出嚟易過大陸搵件唔會寫埋啲乜柒噶噶噶嘅人

被迫寫平安信

推
12個手足唔可以白白被消失

強國慣例 逼鳩你親手寫自白書
唔係就無限體罰精神折磨

信入面既野 你調轉解讀就係真相

我中過招入過去
垃圾菜就多多，無肉咁濟，最多有d無肉味既‘牛丸’狀既物體
真係夜晚要起身做看更係間房行黎行去，仲要學摺被
信係有得寫，但應該唔會寫簡體/書面語，我個陣都係廣東話多，仲有幾個黃香港人，雖然比人叫港獨但無比人蝦
沖涼得一桶水，頭頂仲要有cam
念起都覺得惡夢，聽講監獄環境仲好過啲看守所
仲有個咩打坐，要打成個幾兩個鐘
隻腳痺哂都唔比郁，要補完入面啲規矩先可以減到一個鐘左右
而且晚晚都要睇新聞聯播，打到哩度念返起都驚今晚發惡夢

同班新彊集中營入面拍住片話自己學咗好多嘢嘅人一樣

明知係被迫寫嘅

好撚擔心

支那種 遲啲一定要逐一清算 牽連後代

同埋個陣我入去一個月都無差唔多瘦左10kg
你可以想像到野食有幾差

痴撚線 受住幾多苦先會咁

有冇得分享多啲

Btw 辛苦你

開返個支那監獄苦主記者會

餐包巴

好擔心...

‘牛丸’狀嘅物體，諗到都覺得嘔心

而家有返胃口未...

雖然明撚知係假, 但見信好見人 好撚感動

睇內容一睇就知係照抄

好擔心佢地12 個

唉屌
係咪仲在生 都冇人敢擔保

比人強逼咁寫可以點做？
諗定
下一個隨時係自己
不斷寫多d 殘體同強國用字

根本唔係佢本人寫
信件一 乜撚野打錢。。。

你老母比狗屌呀收皮啦
你生個女做雞比人屌到反皮呀

巴打近來點

中共以為自己好醒 點知露晒底

保重

呢個月好忙，月尾大project!! 你呢？近嚟點呀？

係咪仲在生都唔知

。。。
一定係逼佢地寫
痴撚線 放人呀仆街

Save12youths

我要睇到真人！

陽光司法

睇到心寒

「人在北韓 過得好幸福 勿念」
搵鬼信呀！

push push

推 越睇越心寒 啲信嘅內容都大同小異
一味係咁講自己過得好好 好食好住咁
12位手足 快啲返嚟啦

一見到食好住好著好瞓好，就覺得好撚可疑

12港人被扣近3個月 家屬稱收到親筆信但認為有可疑

12 名港人被扣留在內地近3個月， 「12港人關注組」在社交網站表示，其中7名家屬早前收到親人的親筆信，但信中有可疑之處，令家屬對他們的處境感憂慮。關注組表示，聲稱由12港人自行寫下的信件，字跡與家屬認識的類似，但有不少異樣，包括出現簡體字，內容亦大同小異，都是強調自己生活好好，當中部分內容與外界的質疑有關，指出在看守所沒有遭受毆打、環境與在港羈留沒有分別、伙食很好等，讓家人不用擔心。關注組表示，一直無法與12名港人有任何直接溝通，因此對信件內容存疑，又指信件中對看守所的描述與中國律師所反映的情況，有很大的分別。他們重申，希望有關當局允許家屬委託的律師會見，讓家屬與當事人直接對話，並吿知官派律師姓名及聯絡方法及提供委托文書。

2020-11-19 22:04:49

痴撚線，絕對信唔過啦屌！
咁寫法仲唔係被迫寫！

一色幾份 搵鬼信

唔太信內容
仍需強烈關注

諗都諗到啲信censor過⋯⋯

見到呢d仲驚

都係努力搵工同準備考試

出得呢種信粉飾太平
難以想像真實情況到底比想像中差幾多

搵枝槍指住佢寫啦，9成9，12人又知我地關心咩議題？

我個陣有個朋友又係係上面比人捉左，又係send啲咁既信息比我，信息既內容係比公安望住寫

有點可怕

佢而家冇事啦係咪呀

李波捉上大陸都俾人要脅到要拍認罪片啦

呢啲咁嘅家書一定俾人脅迫寫㗎啦

快啲番黎

我地繼續RT係有用
國際社會都關注
大家一齊堅持

屋企人認唔認得出係咪自己個仔筆跡??

起碼仲寫到字先

D字

俾人打到影響活動能力？

講真 係咪佢地都唔知

k

就算係我都覺得係比人逼

唔咁樣寫，會俾啲大陸狗打

香港人好好
我地會繼續返工然後ig講句好嬲救你地

正如你用戶名所講，除了保持關注都好難做ｄ咩

一定唔信

信唔信得落？

希望佢地被教育都唔好打佢地

主席

釋放十二人！！！！

捉住佢地隻手 嚟寫野

叉b
有冇睇封信

呃……我又真係會「哦」，不過「哦」係女仔比較會用的寫法。

睇到起曬雞皮
唔敢想像到底佢地經歷左啲咩

10年後再見

無情巴

我開頭都以為做乜無啦啦哦
睇哂成篇之後以我分析應該係句號黎
食好訓好。我好快返黎

其實啲公安都知唔可能有人信啲內容，但佢哋其實只係發放兩個訊息，因為係親筆字，第一係人未死，第二係神志清醒，否則唔識抄寫啦，只係咁多，信只係抄稿

隨時渣都無剩
隨便寫啲信就當交代左
真係ON9

叫家人收聲，唔係幾可信喎

點解得7封？係咪因為有5個唔肯寄假信

冇事啦，有心

唔排除抄筆跡抄到8成似
大陸佬呃人世界第一

全部當反話睇

當人on9...

別再來香港，這不是人住的地方。

叉燒

油 b

喺支那入面都冇人會相信啲信係真，個個都知所有嘢都係中共控制
做埋哩啲門面嘢想畀邊個睇啫

新疆

繼續關注

點解仲會寫殘體字

有，想像唔到寫嗰陣個情況有幾恐怖

慘慘狗
好似被迫咁
支幣個幣係賤體版
正常人邊識寫

叉包

佢同屋企人講佢地可以用微信search個公眾號

要講得出公眾號呢啲terms一定係成日用微信，而我唔信手足會成日用微信。

暴大兄，今日睇貴校啲相睇到好感動

食又好住又好日日又有醫生睇條罪又輕點解唔俾屋企人同律師見？
照稿寫，啲心心睇到心寒
不過起碼算係有消息

我連睇都未識睇
好似攞住份嘢照抄咁

SAVE 12!

成封信奇奇怪怪咁
唔知想表達咩

諗起李波

推 dklm

支那狗迫手足寫，唔肯寫就搵人代寫

我都唔知

根本就係 ，睇完好撚心寒 都唔知係幾耐之前寫定 話唔定係違書黎

push................不安

明顯係被逼寫,有template
寫到好食好住

思想靈魂既強姦

pish

沒寫信果幾個點

見到咁嘅信
唔岩聽都要講
我唔睇好佢地仲在生

好可能一早寫定，慢慢寄出來
比假希望你，同納粹一樣。。。。。

唉

即係乜都唔好。有排都返唔到香港

係人都知佢地唔撚過得好

啱啱見到呢個都覺得好奇怪
邊有香港人會講打錢...
擺到明有template比佢地抄

放人屌你老母

放人！！！

越咁樣 越恐怖

全部都寫匯$500去戶口到
寫d野一模一樣既

除咗理大手足，聽日仲有其他手足要上庭，佢地好需要你地嘅支持。

一睇就知假

而事實應該同信中完全相反

最令人心痛係，寫果個係本人，但內容完全唔係佢可以控制。

餓你幾日 你唔寫就繼續無飯食無水飲
咁你寫唔寫

屌你老母

有冇人發現啦第二封同第七封信注意變咗注要

打錢 打工 屌...

啲信既內容佢哋寫到無咩事咁其實唔係幾信
但好希望只係我地多疑
好希望信既內容係真 好希望佢哋安好

起馬知道佢地仲在生
我寧願佢地日日比人洗腦，都唔好日日比人打，d支那人好無人性

希望佢地快d番到黎

cls...